梁營頻頻狙擊林鄭政府 《南早》評論：梁振英或想2022年捲土重來

全國政協副主席、前特首梁振英於2016年末以要照顧家庭為理由，宣布不參與2017年特首選舉，成為香港19年主權移交來首個不尋求連任的特首。不過身為「國家領導人」的梁振英，仍然非常關心香港政治，卸任特首後仍頻頻在其Facebook專頁發表意見，近日先後與邀請香港民族黨召集人陳浩天演講的外國記者會（FCC）、法律學者張達明、香港大學副教授戴耀廷及香港空勤人員總工會理事吳敏兒等隔空論戰。《南華早報》今日刊登一篇由盧綱（Alex Lo）撰寫的評論文章，指出梁振英可能想在2020年特首選舉捲土重來。

評論稱，梁振英在任特首期間，政府入稟要求法院裁定6名立法會議員宣誓無效，梁頌恆、游蕙禎、梁國雄、姚松炎、羅冠聰和劉小麗最後喪失議員資格，這雖然讓大多數市民敵視梁振英，使其無法連任，但同時為現任特首林鄭月娥推展一地兩檢立法工作掃除障礙，高鐵順利通車並變成林鄭的政績。評論認為，梁振英可能對此感到妒忌，並希望重奪特首之位亦不是空穴來風。

評論指，梁振英在明知民族黨會被取締，以及林鄭不希望把事情鬧大的情況下，仍然在FB狙擊FCC，要求政府終止FCC的租約，讓外界的注意力放到他身上，偷走林鄭取締民族黨的「功勞」（stole her thunder）。此外，評論同時指出陳浩天於FCC演講時，在外面舉行親中示威的團體，都是長期聚集於梁振英身邊的「寵物」（rallying around Leung’s long-standing pet causes）。

另外，評論認為林鄭雖然通過鏟除「梁粉」，安撫社會，但卻惹怒了如專欄作家屈穎妍等梁振英支持者，以致「梁營」近日抓住23條立法及超強颱風山竹襲港後的善後工作，對林鄭政府大肆批評，為反林鄭陣營添了不少聲勢。

想繼續用香港嚟建功立業

2022 香港獨立

笑而不語 睇下貿易戰中國被人打到淨係識抗議就知中國玩撚完 而且美國總統話中國不是美國朋友 有排玩呀今次

振英

好似永遠對你笑 笑到你心都寒

佢笑得好親切

大總統返黎

大灣區區長就可以head住啦

國家領導人親自領導香港

港獨之父強勢回歸